物理專家稱示威者與警方距離遠 用鐳射筆定點把激光直射入警察眼機率不大

警方指觀星用的鐳射筆屬攻擊性武器。眼科專科醫生陳鼎鼐表示，鐳射筆以不同顏色及功率（單位為毫瓦mW）分類，紅色強度最低、綠色中等、藍色則最高，愈高功率的鐳射筆傷害性愈大。而功率分為4級，觀星筆的強度介乎2至3級，屬中等。

陳鼎鼐說，鐳射筆能否對眼睛造成傷害主要有兩個因素，包括射程距離、聚焦時間。觀星用途的鐳射筆功率介乎50至200mW，顏色則通常是綠色及藍色，如一枝200mW的藍色鐳射筆，距離在10米以內，持續聚焦同一位置2至3秒已可產生熱量，會對眼睛造成即時損害，致看事物時顏色會變淡或變暗。陳續指，示威者使用的鐳射筆距離較遠，可以看到光的形態「有一個手掌大」，代表光綫聚焦不到散開了，對眼睛較難造成損害。

理大應用物理學系副教授曾遠康則指，警方示範未能證明該「鐳射槍」所發出的激光必定傷眼。他解釋，警察頭盔的面罩可折射光束，而且新聞片段所見，光束直徑被光圈放大，減低亮度，加上示威者通常與警方保持數10米距離，能夠定點把激光直射入警察眼機率不大。

finally some credible source

阿蛇對手好撚定呀